聲優人工前因後果

早排有人出post質疑聲優點解可以高人工過作畫,所以今次開post講返點解人工會高過作畫幾時有等級制,同基本人工唔止15000日元

1958年五大電影公司（松竹、東寶、大映、東映、日活） 為對抗電視時代訂立新五社協定
「新五社協定」下，停止向電視台供應有關內容，並且限制旗下專屬演員出演電視節
目等。

在「新五社協定」的影響下，電視台播放內容不足，所以外國電視劇和外國電影等所謂外畫的日語配音版大量播放，為專業吹替的固定化提供了環境。
原有電視與電影演員因為五社協定和演出費的問題大量退出配音活動，電視節目的配音供給空白而需求旺盛，電視業界轉而尋求廣播劇團出身人員和舞台劇演員來填補配音工作,專業吹替職業( 聲優)的常態化

到1960年 隨著外畫的數量大幅增加，外畫吹替的需求旺盛。電視台認為自己組織人員進行相關工作非常麻煩，因而直接將吹替工作外判給音響製作公司,由於中間環節的增加，聲優所能獲得的收益在原有基礎上又被音響製作公司抽走一部分。與音響製作公司簽約的聲優，比與電視台直接簽訂的合同價格更低。而且，和任何一方的合同都沒有涉及多次重播的費用。

為了應對這種局面，提高群體的權利和話語權，一批行業協會先後誕生
1963年日本俳優連合前身日本放送芸能家協会成立,現今聲事務所原型東京俳優生活協同組合成立,呼籲電視台，「不要重播沒有計算重播費的作品」，但成效甚微。

隨著1963-1966年阿童木的播放,現代聲優正式成形,
到1967年日本俳優連合(日俳連)的成立。日俳連的成立，標誌著日本聲優群體以協會形式進行的發聲和自我保護確立。聲優界以此進行了數十年的鬥爭。

1971年，日俳連首先成立了「外畫動畫対策委員會」，面向「毫無重播費概念」的公司群體，開展了爭取權利的鬥爭。音響製作公司為了應對聲優業界的動向，於同年成立了紫水會。聲優方面要求紫水會支付重播費，但這一要求未被接受。
同年在 自民黨‧總理所舉辦的懇談會中,向當時首相陳情要求增加nhk演出費

1973年7月28日，聲優們進行了「藝能史上首次」街頭示威活動。在東京都心的日比谷公園組織了200名聲優進行街頭示威活動。

1973年7月29日，外画・動画等対策委員会進行總結示威和抗議活動。與會者進行了反省後決定發動罷工(主因:當時紫水會会長植村伴次郎接受週刊指役者係廢物只不過係可以不斷替换既商品)
1973年8月8日，聲優集體罷工了24小時令7個節目停止收錄
最終出演実務運用表確立, 聲優的演出費平均上漲了3.14倍

1978年，關於在外畫吹替中引入重播費的條款終於落地，而在動畫中引入重播費的聲明遲遲沒有得到回應。1980年，聲優再次舉行了示威遊行活動，並針對有關製作公司開展了定時罷工活動,次年的1981年，動畫的重播費終於被業界接受

1986年，聲優界圍繞比重播費更廣泛的「二次利用費」開展了鬥爭，並希望業界從根本上重新思考聲優的薪酬體系。也正是在這次鬥爭之後，現行等級制度的框架逐漸確立

當時聲優人工以文藝春秋｢オール讀物｣1988（昭和63）年9月號其中一個報道指 知名聲優永井一郎(對返依家你當佢關智一級數)年收入只有164萬日元,根據國稅廳的統計，1989年的平均工資為384萬日元

1991年，3月12日 聲優界以提高動畫製作預算為因，，在東京 八丁堀勤労福祉会館共800人舉行集會遊行

經過這次後等級制正式確立，聲優的演出費平均上漲了1.67倍

2001年 因應等级只升不降，但是太高會導致一些聲優接不到工作，可申請降級

而大家成日講既每集15000日元實際都唔係15000日元
新人配音收入=基本薪酬（基本等級×時間倍率）×180%+二次利用費+重播費
15000x1x180%=27000
27000先係真正基本人工,之後大約20-30%俾返事務所
至於二次利用費又更複雜唔想計
仲有配預告又係另計

由1973年的初版至今，聲優的收入制度經過18次調整
值唔值依個人工就好睇個人,但成個過程真係靠自己爭返黎

27000x12集 =324000 大約二萬四港紙 12集即係約三個月左右

無公司力捧既有時一年都未必接到一套動畫既聲優 或者出得一兩集既就

講起人工待遇
其實神谷明單野係咪真

睇白箱都知
通常都有副業

佢個等級制度點計？
點先算一線聲優?

佢單嘢，有幾個講法但係大致都係話佢幫新人加人工

我聽果個係佢私下建議減年資高人工，加返比d新人
但係比音響公司d人爆出嚟，搞到好尷尬最後唔配
柯南

以前有個場合神谷話好感激當年d前輩為左佢地d新人搞工業行動

所以可信性極大

大部分 香港配音fans 眼中：

呢班fans既取態系：

唔可以隨便用廣東話（自己母語）都無所謂
最緊要TVB 肯一直圈養呢班配音員
佢地可以系 翡翠台 明珠台
聽到果幾巴親切既聲音
就心滿意足

呢個要推好彩臨瞓碌到

大部分 香港配音fans 眼中
都覺得班粵語撚好撚煩

咪係, 之前個POST仲話要減人工, 屌你老母

你指

香港配音fans = 香港聲優fans
粵語撚 = TVB 配音fans

上面提到 永井一郎

就不得不貼呢篇長文：

補充材料2：關於永井一郎這個人。如果說聲優界中和井上和彥關係最推心置腹的就應改說是永井一郎了吧。

像疼愛自己兒子一樣疼愛井上的永井一郎卻因為26多年前的一件聲優界巨變，曾一度和井上的斷交。

這件事情也使得「青二」開山元老級人物永井一郎對井上和彥產生了極大的不滿，一氣之下與井上斷交長達7年之久，直到日後在為電影『コクーン』的配音工作中相遇又再度續交。永井一郎與井上釋冰，錄制間歇時說的第一句話就是「和彥…你配的越來越有樣兒了啊…」，而井上更是感慨萬分的回答「…原來您還是一直關注著我的啊！」。

(轉貼)井上和彥介紹

我搵到既資料都係話等級內係15000-45000日元
每年會評核一次

一線緊係野澤雅子
至於依家d好鍾意果d，我只可以話係好紅囉
係唔係一線唔知

海外job跟唔跟呢個pay scale

Genshin Impact All Characters Japanese Dub Voice Actors & Same Anime Characters
1,174,568 views

新人好多都係靠做兼職捱到出頭

高汁POST，高汁過D睇完白箱就以為好熟行情既ON9POST

白箱睇嚟get動畫點整係幾好
行情照計難啲 佢都盡量唔著墨

呢個post

呢個協定 當年係日俳連、音声連、マネ協 三個傾出黎
如果你揾到d cv 唔係日俳連 可以唔跟
不過當年個協定有話最少都要15000就算唔係日俳連成員

咁換個問題，班原畫師有冇搞過具規模嘅工業行動？定係驚畀東南亞外包頂哂？

畫畫就好明顯比較易取締

聲優你外國人就算日文幾好都好, 點都會聽得出有口音, 而個少少口音就係令你比唔上日本既聲優

以LL最新個支那人聲優黎講, 佢講得好流暢, 但點都會聽到有D唔同

但原畫師唔想畫, 大把支那人鬥平鬥賤

但係品質一定跌，唔係冇得鬥

品質跌唔跌睇經費架姐

鬼滅無限經費咪唔會跌

有公司力捧或者有樣有身材咪唔使點捱

永井一郎 八寶齋

摩天輪女人擺明係有Bili呢個幕後勢力先入到

佐倉0音有冇不道德易交

過多十年話你知

咁無可否認佢日文係好既 同埋佢既背景係適合配個角色

至於聲優私底下扑唔扑野 我其實唔係太care

而有幕後勢力呢家野就更加啦 你估而家既新人搶到新番主役配真係單純係佢地既才能咩 你試下你無後台 剩係自己一個新人去試境 包你試足三年都無一個主役

雖然冇直接用原畫名義搞過任何行動，但係1991年個次800人示威遊行，其實仲有其他團體現場聲援，當中都有原畫師

有d主役一早內定左，試音只係程序

所以搵間大既事務所就有好大幫助

除非你真係好撚掂會有事務所爭你個隻

作畫要加工，最少要連登仔捧上神枱嘅水島 x2
帶頭罷工先

冇人推好post

尋晚太晚出，本來好快寫定
不過俾我隻貓del左，結果成1200先出post

配路人得一兩句對白個d 嘍囉係咪都收足$?

幫推

配game 個d 點計

又一個月,入群pm我

收足 其實係買時間

你果日有去錄音講過野都會跟返你個級x時間x1.8
再加其他諸如此類

有時係唔係分part 去錄 , 唔係完整咁一集錄？

班撚樣最鍾意攞最高人工果個黎話聲優好撚好搵

白箱入面個紅毛一開始咪又係窮到要打工

一般應該一集，但唔一定齊人

計句數

同埋個表高人工唔止係配動畫

基本上聲優人工係高過作畫，但係真係自己同資方爭取返嚟，所以我覺得冇得話唔公平

高汁

呢個都幾精彩

2000年2月4日 日本俳優連合381名聲優（最終債權人360名）控告日本動畫公司(日本アニメーション株式會社)話佢將以前[世界名作劇場]整成碟拎去賣,但係冇俾二次利用費

日本動畫公司就話出演実務運用表當年係日俳連同音聲連協定,自己依家退出左音聲連,冇必要須遵守

之後雙方打左13年官司

可以9up話聲優好賺即係根本無料擺四條
明夫叔一早已經講過係一萬人爭300個位的職業黎